陝西太白山劉伯溫碑記學術研究討論區

《陝西太白山劉伯溫碑記》
天有眼，地有眼，人人都有一雙眼，
天也翻，地也翻，逍遙自在樂無邊。
貧者一萬留一千，富者一萬留二三，
貧富若不回心轉，看看死期在眼前。
平地無有五穀種，謹防四野絕人煙，
若問瘟疫何時現，但看九冬十月間。已發生
行善之人得一見，作惡之人不得觀，
世上有人行大善，免遭此劫不上算。
還有十愁在眼前：
一愁天下亂紛紛，二愁東西餓死人，
三愁湖廣遭大難，四愁各省起狼煙，
五愁人民不安然，六愁九冬十月間，
七愁有飯無人食，八愁有人無衣穿，
九愁屍體無人撿，十愁難過豬鼠年。已發生
若得過了大劫年，才算世間不老仙，
就是銅打鐵羅漢，難過七月初一十三，即將發生, 農曆7月初1及13, 即2020年8月19及31, 兩日均是破日
任你金剛鐵羅漢，除非善乃能保全，
謹防人人艱難過，關過天番龍蛇年。估計應該是2024年12月-2025年1月
幼兒好似朱洪武，四川更比漢中苦,朱元武即朱元章, 難道四川爆發核洩漏?
大獅吼如雷，勝過悼百虎，
犀牛現出尾，平地遇猛若，
若問大平年，架橋迎新主，
上元甲子到，人人哈哈笑，2044年, 要等20幾年咁耐?
問他笑什麼？迎接新地主，
上管三尺日，夜無盜賊難，
雖是謀為主，主坐中央土，
人民喊真主：
銀錢是個寶，看破用不了，
果然是個寶，地下裂不倒，
七人一路走，引誘進了口，真
三點加一勾，八王二十口，心善
人人喜笑，個個平安。

.

邊個寫既?

佢同馬前課都有D位疊中
都唔好話唔信

三愁湖廣遭大難，四愁各省起狼煙

係指依家湖北同湖南，遲下各省割據

唔通要等到2044先光復得到，人人笑呵呵？

就是銅打鐵羅漢，難過七月初一十三，即將發生, 農曆7月初1及13, 即2020年8月19及31, 兩日均是破日
任你金剛鐵羅漢，除非善乃能保全，
謹防人人艱難過，關過天番龍蛇年。估計應該是2024年12月-2025年1月
幼兒好似朱洪武，四川更比漢中苦,朱元武即朱元章, 難道四川爆發核洩漏?

死囉我睇唔到 豬鼠年呢一點
仲以為上面拆教堂 拆觀音 改聖經 而忽然間降嘅禍
之後嗰個我知道
應該美國死令到 中國都gg

幼兒好似朱洪武係指後生人人堪成大器 但成長路上多舛下話

先兩湖後兩廣
睇路

但明朝個湖廣係兩湖加廣西，依家個廣東得少少係屬當時個湖廣